[Sony/罪大滔天]相機用家集中討論區（13）之 A7iii 降臨

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
一般用途、主要影相 － Rx100 M3。
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
預算低 － a6000 － 最抵玩、機身性能比目前同價位機優秀。
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a5100 － 有觸控、180度反mon、操控性較a6000差、其餘同a6000。

Full Frame 無反：
預算低 － A7 － 轉接老鏡抵玩，呢個價買到Full Frame都無乜好描述，畢直夠建議直上二代機。
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高 － A7Rii / iii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
A7R 同 A7S 一代目前情況比較雞肋，你覺得上面幾部都唔岩你先再留言問。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sel 16mm f2.8 － 平、超輕、細、畫質差、可外接廣角鏡變超廣，平民自動對焦超廣唯一選擇。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sigma 19mm f2.8 | A － 平、畫質好、等效28mm Iphone 視角、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用。
Sel 20mm f2.8 － 略貴、超輕、細、畫質一般、但畫質比Kit鏡同16mm f2.8好。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 60mm f2.8｜A － 基本同19mm f2.8 、較冷門。
比較少見／焦段差唔多嘅鏡就唔打了（Touit 32mm 之類……

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏。
FE 55mm f1.8Z : 銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g ？
建議：接受到18105體積、電動Zoom呢兩個點就18105，接受唔到就1670z。價錢唔好諗咁多了，兩支都熱門鏡，買得貴又賣得貴嘅姐。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

a9sensor x a7r3 capabilities

部野好勁

7r ii 定 7iii 好

媽呀 終於等到喇 可以換機喇
利申 a7ii機主 等到頸都長

A7r2 同a7III比 差d咩

Af, buffer, 大電，touch af mon, joystick

同a7r3差唔多一樣...仲有雙卡槽

我可以接a7ii啲機啦

a73
唔撚使諗

review

仲有6k -> 4k HDR video

邊係a9 sensor
同a9 塊stack cmos差好遠，
A7iii 純粹改左用bsi 設計姐.

如果個反mon可以打橫就正

但佢af 同mp count都係a9黎喎
會唔會淨係閹咗個dram buffer咋

部野好撚勁 A7r2 仆街了

留tg 先, 我想睇埋香港sony preorder 咩價先

好彩忍手無買a7r2

一部快一部畫質好
不過唔知畫質差遠唔遠

ISO performance / dynamic range最少都代齊左a7r2
睇埋image quality

10日前先出左部a7r2 唉

終於等到了....
掙扎買唔買A7R2好耐...

Sony 唔忍手一野大upgrade

Btw有沒有新鏡

畫汁(dr/iso)唔遠的話

r2終始都係42 mp
crop後制空間 細緻度點都係多d

有冇slient shutter?

有

Yes

當然af 同mp 都係一樣,仲要一樣係BSI.
不過stacked cmos 同 一般cmos 設計完全唔同，真係兩樣野黎，唔信你google下 stacked cmos.

當然最後個分別只係差果20fps non blackout 連拍姐（色水同iso都可能有分別既)

SIGMA 個邊話會出 9 枝鏡 , 呢兩日 夠唔夠師兄玩

14mm F1.8 DG HSM | Art
20mm F1.4 DG HSM | Art
24mm F1.4 DG HSM | Art
35mm F1.4 DG HSM | Art
50mm F1.4 DG HSM | Art
70mm F 2.8 DG MACRO | Art
85mm F1.4 DG HSM | Art
105mm F1.4 DG HSM | Art
135mm F1.8 DG HSM | Art

要像素咪r2
要對焦咪3

我未咁快收啊 要放左80d先
想收a7ii Kit

我得body+兩電 ,早排放左支kit

支kit好抵用

kit 1k 左右 , 唔知出左a7m3 會唔會影響a7m2 回收價呢~

不要說了, 換左A7R2都未放部A7kit出去 molamola

而家濟body 放唔放到6k 出去?

693 detection points

sony自己冇出新鏡?

A7III 即係10fps同冇左個輪 既A9....

做咩

SONY簡直想NC一沈不起

想放 kit set 換機

af point 仲多過r3.
我都諗住入73 做second body
個spec 真係正 估唔到

米皇

nc 自己不思進取姐
N 都好啲，body 功能真係又心思去諗

C 就真係垃圾，諗住靠鏡群頂到幾時
C 啲鏡質素一流，但body 真係同N S 甚至依家F 都好過晒C..

諗姐
諗唔洗錢

幾時出s3呀快喇

放a7ii?
Tg
想收

咪扮野

不過個BODY遲下減下減下咪又差唔多一支GM咁既價

到時我都可能入黎玩下....返正D電呀卡又可以SHARE用

如果我想入手全新A7 ii ，依家買，定等多陣降價先買？ 因為我驚A7 ii 會停產，到時冇得買

仲買A7II...買A7III啦

A7 iii 太貴

出左r3兩個月咋

Same
想買a7ii唔知會跌幾多

又唔係出R4

7系啲機不嬲都黐埋發佈架啦

俾多成萬銀原來係買個舊42mp CMOS

咁r3 cmos 唔係比r2進步
係機體上 af上好左咋喎

7R2同7II 咪又係咁

係估唔到detection points 仲多過R3

有無人想收a6300+1670z

當初a7r2粒cmos係新cmos黎, 唔係單比a72粒cmos多pixel咁簡單, 所以兩部機個區間好明顯

7R2 對焦好過7M2
個EVF 又大過7M2, 仲有4K Video, 7m2 得FHD

但而家7R3 除左高像素過7m3, 好似無特別好過佢

Px shift
dynamic range應該好少少
mode dial lock
諗到得咁多
你咁講a9仲撚慘喇

原來係咁

2毫子巴嘅諗 到最後係買 仲要買多咗唔知咩 好似24105g果次咁唔覺意買埋1635GM

廢又話冇upgrade
勁又話拆自己台

不如轉過黎要乜冇乜既Canon算啦

應該係新機+多支GM

放a7ii body 超級錫機
Tg ivinthec

2毫子巴你個PD 20L放唔放?

2毫子巴橫跨埋耳機post 我係果邊都見到佢嘅蹤影

講起買野

你地係唔係比CASH多?

我見好多比卡都add charge

我比卡多 儲里數

但要收extra charge架喎

7iii 加 24 70mm F4會唔會好On9

問多幾間大行, 有時佢地收卡仲比星際啲舖平
之前係百記買支2470gm, 平過係星際兩間D 字頭既現金價

tg :ufcfan
有興趣，搵我傾傾

本來就唔係將m同r 分高低 grade
r有高像素
m有強對焦

不如等tamron個支
預計同 2470z差唔多價

有冇人放a7ii Kit set

A7III 個LCD 好似比A7II 重downgrade 左 120萬點 變到得96萬點
EVF 比A7RIII 小左點之餘同無左100/120FPS

功能大爆發 但就閹割呢d小細節
呢d都唔係值錢野掛

hoho_hkg

唔出奇, 所以用卡我都係去大鋪多, 順手儲積分,
除非現金價平好多啦~

唔介意keep 住A7II 果個mon
但而家(可能)downgrade

RIII 比多一萬
42MP sensor
EVF , LCD
Pixel Shift 功能
🤔

收a7ii kit set

正解，不嬲7r 機能上都係差過7 ，呢個係原意。只係mk2唔知點解on9左。

想放a7ii kit
不過無保無盒

等到了

想收A7ii
Tg：Sosad612

出機緊係睇大鋪用緊咩信用卡
之後去申請，起碼食到迎新～6-9百$
然後拎埋積分，食埋大鋪既信用卡優惠
咁個價錢絕對比星際好，同埋大鋪送配件都多
同埋有保證

Me部R3出左3個月 但算啦 留返錢出24-105同85 算

Btw 有冇人收kit鏡

A73 + 24105g Kit set

大陸個邊出左價 kit set要15799人仔

Sosad612
傾傾

唔太貴真係可能買埋

未買24105

10990 好貴

睇下連機買有冇優惠

YES....OR睇下有冇手足想要機...我要鏡咁

前幾日放左A7R2

諗太多
kit都係支2870

睇怕都係好似A7R3咁kit set平$990

我上星期都放左

a7iii有冇low pass filter?

係咪都係丟DxFxxx?

係啦 最方便 係好多人壓價

想放左r2入a73

A73冇slog?

想請教下SEL35F28Z同SEL35F18只係光圈同蔡司外, 仲有咩分別? 點解兩枝鏡價錢會差咁遠?
SEL35F28Z

SEL35F18

第一支係FF鏡
第二支係Apsc鏡
不過不嬲多個蔡司就可以差好遠…

今日見到＄11000

A7 iii 2000美金 16000港紙 都唔平 但睇spec都係一分錢一分貨嘅

m 係mark
a7r mark II 都有m
a7不嬲係三者平衡版
冇話過佢有強對焦

純粹a7r3 急住出姐

R3過貴姐

睇鏡就去官網睇
寫明係APSC鏡定FF鏡，有咩用途等等
咁就唔會搞錯

只係用黎睇價，唔好用黎睇spec

根據a7 III個宣傳片，a7 III個位係「The basic model. Expect more.」

所以a7 suppose 係冇野擅長，淨係平衡同平價

想問下有冇人知d底買嘢用卡加幾多%同做唔做到分期
想買枝55 1.8同大鋪差300左右
如果加得多去返大鋪買算

4月第一個禮拜去日本旅行
唔知等唔等得到買埋先走呢

正常分期加多4%左右

諗下姐真係 不過如果真係入都唔會即入。
應該會等下減價先

屌你老味香港sony慢世界幾拍
落去問 乜柒都唔知
人地大陸都有埋價錢

比你發現咗

sonyhk係咁。。very垃圾..

毫子巴你個pd 20l放唔放？

成日乜都唔知 新貨又少
之前24105g等十世都未有貨

R3 同a73 點解咁既spec都要投訴過貴？
個個都想唔駛錢乜都有，睇下對手咁既價錢比d咩你

個LCD downgrade 應該係
想續航力spec好睇啲
一粒電710張係計LCD
像素低左咪慳電咗

放咗好耐 屋企無位放。。

sony 都唔係body貴.
body絕對外星科技，定價合理

係啲鏡貴到仆街

淨機應該都係賣$15990

咪就係
見S記今日出機睇睇你地講乜 竟然係成堆R3 users屌7iii太勁又平
5D mark iv都唔知夠唔夠佢抽

係講緊r3貴10000只係差唔多

73就咁睇就唔貴

SonyHK 起碼17000 你信唔信

5D4 呢啲過時科技垃圾機
連上一代Alpha都比唔上啦，莫過講話第3代

R3以機能來睇其實唔貴啦...
旗艦機喎..
再睇下1D同D5 同A9分別賣幾錢》。。

17990

我估16990
不過17990都唔係冇可能

但鏡拎上手真係好實淨

外媒用baby A9黎形容A7III

但真係好貴呀大佬..
貴C起碼30%以上，N都起碼20%以上...

事實上係。。只係差在dual mode dial同20 fps eshutter

我仲記得果時玩C
買部50D APSC都已經8 9K
SONY BODY真係算平
$2000USD其實差唔多啦 A7II正價好似都萬2 3
UPGRADE左既野真係值
誇張D講句 一舊電頂你兩三舊都差左成千

利申 A7II用家 好彩全部手動鏡 唔係真係驚忍唔住升級上去

我堅信機唔值錢 但鏡頭值錢

唔該

Sony : a7iii basic model
係咪嘲諷緊C廠

勁得好誇張

我諗宜家得返單反忠實玩家先唔轉會，兩皮唔駛咁嘅Spec 真係抵到爛

Thanks兩位巴打

用緊a7ii
想問下有冇巴打成日用個眼控
你地係點set先易啲快啲對到隻眼

通常都係換過部機, 真心

A7riii 無哂特色 貴A7iii / a7rii 成皮 仲要出左無耐

想操控a7iii 想高像素rii 多出黎錢買鏡仲好

咁r3操控同電又好過r2嘅

比成皮封頂 不了

咁要高像素+操控咪要R3
利申R3用家, 雖然依家比我揀都會揀A73, 但係我又覺得無咩蝕, 好過對手為左唔食高階機銷量特登出廢機

其實買新鏡玩/upgrade部機，你哋覺得邊樣新鮮感大啲？ 用緊a6000, 得kit鏡同埋50mm F 1.8， 諗緊用錢買新機(a6300/a6500)定係買新鏡好，鏡就睇中sigma 16mm f1.4,巴打俾d意見。 upgrade部機最主要想玩下拍片， 影下移動嘅嘢

仲有想問下A6000拍片其實係自動對焦比較好,手動太慢?

除非你覺得部機好唔得(太慢，對唔到焦，etc) 通常都係鏡新鮮感大

部野先買唔夠一年唔想換
有冇咩方法唔洗換機都易啲對到眼

講真唔覺。一皮嘢其實唔係咁大...

米王

咁係丫嘛..買旗艦嘢從來都唔係講性價比架啦

比我揀都可能出返A7III之後剩既買鏡

不過而家出左都冇咩所謂既

我覺得A9仲慘 平一半咁濟

放左未？
未就tg jognddw11我

a73 eye af以下犯上

其實到目前為止 未有一間可以單挑罪大 同埋罪大啲外星科技真係驚喜 應該會長留罪大一段長時間

D850 唔係都好評如潮咩

更正係無反 btw D850用XQD卡真係痴線 小弟以為罪大出R3時會有XQD slot

D850其實我覺得算係DSLR嘅極致
Nikon都好有心設計呢部機

但始終SLR 就係SLR, 講得難聽啲
過時科技. 好多SLR因素限制係無解.

以前就Mirrorless 鏡群未夠，電量垃圾
始終做唔到pro機.
而家Sony第三代FF無反已經好成熟
當然仲有啲嘢未追到頂級DSLR
- EVF/shutter lag (已經進步咗好多，唔留意係唔覺有。但SLR始終係完全無呢個問題)
- weather seal (Pentax K1果啲真係可以掉落水泠返上來無事, N同C頂級機同埋pro lens都有頂級weather seal, Sony第三代weather seal 都進步咗好多，但都係未夠NCP做得好)

Sony而家個Pro support都好似做得幾好。
過多2,3年N C 再唔研發似樣嘅無反，應該就得返D fans會留》。。

我都估唔到R3唔用XQD.
唔係係位置問題定電量問題. 無記錯XQD用電大過UHS II SD好多.

不過XQD卡好貴

話說上次去派利是，佢70－200GM + 2x extender
佢開咗個靚價 有啲吸引

越諗越覺得73 真係Sony 誠意之作
中階FF 機價錢，旗艦享受
一反Sony 仆街作風

70200 你想影咩

睇黎你都會買架啦 米王

就係未諗到，所以未買
我一支tele/tele zoom都無，有時影landscape
想要支200mm 壓縮下。
但出勤率應該好低
我又唔影女，唔影sport, 唔打雀...

買都應該一年後，等佢跌價先。
我而家唔係無機用，唔係好似之前R3咁。焗住即買

Sony 個ibis真係好垃圾

ff ibis 同 apsc ibis 無得比啦下
粒cmos 大你一半 自然難防震 d
當然a6500 廢又係另一回事 但機身大細差咁遠…

sensor size 同ibis 有關係？
其實我都唔知。me google下先
thanks 巴打

a6500 ibis應該算好？
好似第三代A7 系列先追到a6500個ibis

咁又係 重要平一皮

係平一倍

呀係 成日記住a7r3

之前睇到個post話 a7ii 個五軸防震因為感光元件太大粒要重新設計

照道理諗都係感光元件越大越重就越難防震
所以em1 mk2 先可以做到6.5級防震

好似又有道理... 因為ibis係係sensor 後面...

OM個ibis真係好勁...

睇番OM E-M1 mark II 同埋Fuji X-H1 既價，
A7III呢個價錢同spec真係引人犯罪

其實OM既電子技術都好勁 (受惠於醫療設備大廠)

十年前既單反已經有機身防震，真係幾好用
不過聽講係為左CMOS除震先順手研發埋機身防震

如果OM有心專業化相機部門，而且拋開4/3包袱，應該會搞得幾掂

Amazon Sony E Mount Sigma Art有得賣
唔知香港幾時跟進

用緊A7R3，嚟緊想影星、銀河同風景

想問12-24mm F4 G 定MC-11+Sigma 14-24mm F2.8 好D?

1635GM
F4會唔會唔係好夠？

機都一步到位
鏡點解唔咁做

A7r3 有4k hdr 咩

唔係有hlg profile咩

一手價比教a7iii 同rii 就各有各好

本身rii user 再比四五千轉a7iii 略嫌有點on9

其實電子快門引閃問題解決左未

我覺得r2 就唔洗買3 除左對焦慢d 之外
影像質素應該唔會太大分別
但像素多點都好d 後制

Sony個Facebook 玩親民

之後再A7s3

唔睇字真係分唔到邊個打邊個

條片負評多過正評

物理限制喎

即係單反要無view finder blackout 一樣

Sony fan boy比嘅我估

可惜om 唔玩FF.
我其實都真係幾鍾意om.
尤其om啲鏡..

1635GM啦。真心正到瀨屎

有。 HLG

不能同意更多

R3+1635GM

之前用5D MK2+1635 f2.8

完全不能比擬

5d mk2 比就有D唔公平....

仲有保a7ii放到幾多
睇完條片好想加錢換

仲有支1代講緊01年發布
不得不說Ching都幾忍得手下

Sony body 會唔會跌價？
定係出新機先會跌

無人講sigma出native e-mount既 art primes?

冇特別
係舊鏡轉左環

me same setup 正正子

a7iii同canon既5d3 個對焦分別有幾大 thanks .

差十年科技 冇得比

唔係第一代啦

開機好快

第一間有機身防震唔係OM
係minolta

其實用緊A7II 又買左1635GM 55.8 70300G
係咪應該升a7R3?
如果A73好似又用唔盡個像素，A7R2又好似A72一樣咁慢
不過R3又貴平皮
我部機出左4個月咋

出左？
本身想慳錢買85.8 FE
呢支平過sony 85.4?
質素如何？

我好似無講OM係第一間
05年Minolta 第一部，
07年OM 第一部：E-510

利申：部機仲響防潮箱

新舊鏡都好正

可惜開錯左個頭，不過依家有pana撐場都算係咁

有無人講下a7iii粒sensor有咩特別？

唔知A7iii WB準唔準呢

唔知幾時有得訂

無左r3 個 120fps evf, lcd又差左
又無左 a9 個每秒60次af/ae計算，同連拍時無blackout, cmos又無左 stack dram....

真係basic for cut cost
lock on af甩到傻，同 a9 差好遠

真係R3/A9級數先奇怪

好似r3個發色比以前sony好
唔知a7iii個色有冇進步

閹就梗 但問題係閹得少搞到部嘢好變態

Baby A9

大佬你睇埋幾錢先啦

正解

一倍價錢喎大佬..

其實想問而家A9 / A7riii 的測光 同WB 有無好返啲 自己用緊A7ii. 一直覺得無以前用Nikon 咁準

想問下a7ii個對焦速度同準確度合唔合格？

有冇人收
35 1.4 仲有保

有，R3 WB好過R2起碼5光年

多謝大家嘅意見

因為之前用開1018 F4，所以想繼續揀枝超廣角俾A7R3

等埋14-24mm F2.8 再揀

1635有得用濾鏡

12-24都可以用150mm filter

150mm

yes Nisi 有出個150mm square filter 比Sony 12-24

我而家用緊海大100mm
用過square filter 返唔到轉頭

之前已經想買Nisi 150mm square filter 同Sony 12-24

但係出左Sigma 14-24 就想等埋，因為2.8 光圈真係吸引

好大塊

其實150mm filter有冇通用型支架??? 即係螺絲牙接環戈種，上網爬左好耐，好似見親都係得專門設計比某單一款鏡頭用的支架。

2.8 其實除咗影星之外ultrawide 來講其實冇乜用...

擺係書包姐。。。又唔係叫你貼係額頭...

好似係無..因為ultrawide zoom基本上99.99999999999999999999999999999999999999999999% 都無thread
所以個支架都係要跟鏡筒直徑做..
個支架幾舊水姐。。係啲filter 貴
filter 如果跟返standard 150x100x2mm 基本上買咩支架都用得番
所以我而家真係唔會買circle filter. 又要帶90幾塊，換咗鏡又用唔返
墊2,3個又有黑角..

另外NISI ND麻麻地。如果要性價比好，睇下Haida
佢有coat同無coat嘅我都有，其實無coat果個系列幾抵
無黑角輕微偏色無漏光.. 絕對好過Lee filter 而且價錢係Lee filter一半

1635gm
35 2.8都可以街拍下
影星又可以省枝鏡
同埋35焦段唔好係過F4果枝好多咩

35mm 同F4果支差唔多...
係好少少。。真係少少
都係soft.

搵日去showroom 試1635GM 先

有冇人由a6000upgrade上a6500,感覺如何？？

6000上6300，好想上埋6500
但又想等等睇吓會唔會出新機

啱啱轉會一問， 濾鏡app值得一買嗎? eg hdr, thanks

無聽過 因為全部都上a7
機細無意思 無apsc鏡

如果官方肯做舊a7ii 加錢trade a7iii
一定好多人會upgrade

買個timelapse app

Timelapse 都有個alternative，唔知同sony有咩分別

a73 直出jpeg有banding issue

右上角

Sony upgrade 價閪過自己賣完再買

想買apps 既朋友注意
新系列 a9 a73 a7r3 唔support apps
買左真係倒錢落海

以前用a6000都試過
有強背光，暗位會有紫色線
換咗a6300就冇咗

fuji x-pro, xt2都有類似奶野 (強背光出紫色格仔線)

呢個問題真係老是常出現
有冇咩科學解釋?

Sony罪大滔天

聽講有幾個原因
1. 為咗整個system行得快啲
2. 唔俾人裝open memories tweak破解
3. Sony本身仆街

上6300既話升級感覺大唔大 ?

唔上A7系列係因為鏡貴,唔夠輕便

我曾經都同你一樣既林法
現實係apsc 比sony放棄左
最後
一係用FF鏡 -> 輕唔過A7 幾多
一係轉會
識個人拎住支1670z 覺得自己好傻仔

用緊A7, 睇下邊度可以訂先

A7iii大約幾時開售？
毒氣室有無得試

都算大，但如果你想升就直升6500重好

我用過a6000兩年，然後升a6300
我覺得都算有升級感，spec上你睇唔到，但好多細節有提升
唔升a6500因為價錢夠買FF

依家手頭上全部都係S字頭鏡，但係得一支Sony

Samyang 12/2
Sigma 16.4 & 30.4
Sony 18105G

想up A7ii / A7iii ，但係除左firin 20/2 AF (未知價)外
有無邊支平過16-35/4既16-20mm 既AF ultra wide?

我就因為主要用嚟拍片
當時嘅A7拍片功能唔及63/65
加上成手apsc鏡所以無升FF
唔升65嘅原因係因為嗰時心急換機
結果俾罪大陰9咗

千萬唔好再玩sony apsc 會變孤兒仔

轉機唔係問題
啲鏡先痛苦
哪有錢

慘

你話孤兒仔係因為sony少出apsc鏡?

Sony 唔會投資落apsc 架啦
佢而家ff 個勢咁好
apsc 完全打唔過富士
apsc 係pro 個市場又細
Sony 遲早執柒左apsc 部門
調晒啲budget 搞ff

放18105g

其實apsc機係咪可以照上FF鏡？
我有諗過慢慢將啲鏡轉咗FF鏡先

已經執柒左

係可以照用.... 但無意思啦咁 原本想成套輕D平D先用apsc
如果用FF鏡 淨係機身輕少少 機身都無特別平
無原因去用apsc

水喉唔充足，諗住攤長日子慢慢轉

起碼叫新出左支18-135比apsc
A-mount先叫執得

真係? Apsc機 market黎講sony仲係好領先喎

領先係邊
你計埋n 年前啲nex 用家就係嘅
近呢2，3年啲annual sales

自M3發佈後呢排係啲二手交易谷係咁出現恐慌性拋售M2

d cmos 領先
但無配套

呢個係..做sensor 技術真係領先.

可以，但行crop mode,部份長焦鏡拆左鏡尾塊擋板其實可以接近cover到135ff,例如55-210

當然行crop.mode像素會少大半，得a7r2,r3 比較實用，crop左都仲有18mp

俾你揀
2470 2.8 gm
定要 24 70 F4 oss +多支

24105+機票

1支過 2.8

依家apsc都仲有肉食，未咁快執既，除非出A5

唔急可以等埋tamron支 28-75

佢問ff鏡擠APSC機
係可以嘅

我都用a6300插fe55

乜真係有人買apps
唔係去晒淘佬買

點解要益翻版佬？

仲未捨得出1R3

岩岩撚左陣24105 好正

z電rx1r3
有冇可能

比埋錢拎返屋企撚仲開心

我淨係想買部機仔用
大機繼續80D算

雖然都有啲想換A7(R)3

80D 同r3差好遠

依支好貴, 新手見最近出新機想買番部2手 A7ii 加依支鏡玩下

香港好少見有人放依支2手, ebay都要14k up

我知呀 不過愈黎愈少拎大機出街
有部用下就算

A7R3 其實都好細部

換啦我都換咗
相比之下80d focus廢到
同r3係輕同細部少少

但係未做到可以日日帶機
apsc插細鏡可以

a7r3 插35 2.8 真係唔係大6500果啲好多
係高咗個軍艦頂

就係個頂累事
我仲發緊夢出a5

其實sony 真係要快啲cut咗個軍艦..
而家無稜鏡。。個軍艦無撚用..
好似A6500果啲咁EVF放喺左上角啦屌.

A5應該唔會啦我估。無啦啦係A系開條APSC line
我諗Sony最多出多1,2代APSC機，清下啲鏡頭庫存
之後就88. 佢而家太少資源比APSC. 呢2年被富士追過晒.
以前NEX果時明明APSC最勁就係Sony.

而家APSC直頭廣告都唔賣。。好似擺喺度賣完就算咁

A7ii啲價冇乜點跌嘅
係咪因為未到貨？

係咪得我一個覺得個軍艦外型幾正

其實80d同a7ii邊個對焦好啲

72用家
升 R2 定係73好

副廠
samyang 14 2.8 af
sigma 14 1.8 art 仲有20mm

原廠
28mm+adapt 變21mm

要c af 就 73
要畫質同saf 夠用就 r2

冇用過a7ii 答唔到你
次次去旅行俾80d叫人幫我同frd影相成日都out fo到塊面濛嘅
最無奈嗰次係個路人甲自己都用80d但係幫我影都係focus錯
所以宜家轉咗會 sony屌打晒canon啦

個evf 移左邊部機會無咁好拎
兩隻會移左去身體右邊, 反而無咁穩定
apsc 機輕單手拎都無問題, 個evf 放左邊反而仲好
但ff 機, 機鏡都重, 個evf 放返係cmos 上會好啲

咁cut咗個軍艦，直接放係cmos上面

得罪講句 一係你問題一係鏡頭問題 如果下下都錯9成係鏡頭走焦啦
利申有部80D

畢直6k 左右
有咩ff 廣角

換過鏡 check埋機都係咁
自己用其他機冇事 同多數係俾其他人用80d幫手影相就出晒事

當然唔係講緊影親都out fo
只係對比其他機focus差幾班

1635f4za 二手 ？

slr係會focus shift..拎返廠cal啦
順便抹sensor

外國買 唔包香港保養
而家上咗a7riii已經棄置咗80d
像素 sharpness af差幾條街
同80d比較暫時諗到嘅唯一downside係touchscreen唔夠好用同app remote shooting好似冇得揀focus point
當時買80d純粹係唔想買r2想等3 + 趕住用 +唔想浪費啲canon apsc鏡

rip

之前喺外國check佢都似係hea鳩我架喇
是但啦反正而家當spare機放屋企鋪塵

都可以嘅
between 唔知點解
R2 係playmemories 都可以揀focus point
R3唔得

Fuji x100f

其實我問對焦個問題係因為我會由80d轉a7ii 想知係咪對焦快左

上showroom自己玩下啦

我之前都上網睇咗 真係完全唔知點解
希望會update啦

我亦都唔明點解touchscreen淨係可以揀focus point冇得揀menu options

點解你會覺得快左
不過我無用過CANON
由Nikon D800 轉會Sony, 係到a7R3 先有貼近單反對焦既速度
要對快應該等a7M3

Canon 80d而家賣緊$6000-8000咋+apsc 都唔同level
用緊r3 個人覺得sony af好過啲c舊機

Canon 咁垃圾？
Nikon D7200 都唔會咁差啦

Btw如果有閒錢上a7riii/a7iii 好似好啲喎 反正都係上ff架啦

暫時同c記比較我覺得最大分別係sharpness + 啲相唔會影到好膠

自己用過真係覺得個af廢廢地 上網都見有人屌80d af好inconsistent
見到外國forum有人講唔排除係有啲batch有quality control問題 有啲人整完三次都係壞

80d對焦算好㗎啦喎
你咩鏡頭？試下liveview對焦有冇問題

a7ii 對焦 對比同時代( 5d3/d750)真係唔多快

機用/睇嗰時唔覺有乜大問題 開電腦慢慢執就會有部份見到有啲會out fo/濛
多數係影人出事 特別係俾其他人用嘅時候咁大塊面都可以auto focus咗落第二度 又唔夠清 (利申自己對sharpness要求好高)
當然唔係張張都有事 但係compare其他機真係 連我啲舊canon都唔會咁
影景冇事

不過外國買返咗香港冇保養 唔想再嘥錢理
而且上咗r3真係清太多

咩鏡頭？

canon鏡普通kit 18-135 又係咁
canon ef lens, samyang prime又係咁
舊機又唔見有事
唔排除我嗰部80d虧嘅

算啦轉咗sony唔再理canon

那有錢你老母.jpg 我都想有閒錢

其實 r2 個 af-c都唔差，範圍大過a72 好多，同都幾快下

有冇巴打放 1635f4za

14K up點解唔去MK問下價.....

屌你sigma 根本係加多個內置轉接環咁....又長左

淨係想知同mc11 有冇太大分別 冇就笑

原生有afc
原生個mount會準d (唔會鬆/光軸唔準)

Mc11 都有afc
係a6000 a7 果d 冇

見到都唔想用

有eye detect or face detect掛

算啦...睇龍仔好過

龍仔呢支我都有啲興趣
上次行街見到支假狗，個size真係好正
28mm最wide我又ok. 一來我本身都有1635
到時睇下咩價錢同埋對焦快唔快先決定

新sensor似乎真係正喎

如果冇記錯 mc11+ sigma support既鏡係支援所有功能

有冇得試效果

我都覺得幾型

係好睇。但搞到部gay好大

幾時訂得a7iii
希望4月頭有

淘寶都有得落訂，15日出到貨

香港價錢都未公佈，消息都冇

用卷巴打留意間濕鳩狄龍
打去話唔收

個 eye focus a7iii 慢 dd

a7 body 咩 shutter count 我岩

tg@kkkkkkkkkk13

dcfever 4樓下

a9 歡迎你

係換都係a7iii
睇片追眼好過a9

1. Autofocus tuned for each lens
Thanks to an autofocus drive control program tuned for each lens and high-speed data transmission, the lenses will offer high-speed autofocus at the same performance level as that of a lens designed exclusively for mirrorless cameras. In particular, in E-mount cameras offering Sony’s Fast Hybrid AF, AF-C mode will deliver exceptional subject following performance. Moreover, autofocus will remain extremely precise even in those E-mount cameras offering only contrast AF.

2. Compatible with in-camera image stabilization
The lenses will be compatible with in-camera image stabilization. The Sony E-mount camera senses the focal length of the lens and automatically optimizes image stabilization performance.

3. Data loaded for compatibility with in-camera aberration correction The lenses will be fully compatible with in-camera aberration correction, which includes corrections for peripheral illumination, chromatic aberrations, and distortion. By matching corrections to the optical characteristics of the lens, this function takes image quality to an even higher level.

4. Native mount for a more rigid and stable feel Making the mount native to the lens makes possible a more rigid and stable feel to the lens. Featuring a special surface treatment to enhance strength, the brass bayonet mount offers a high-precision fit and exceptional durability. The mount connection area incorporates rubber sealing for dust- and splash-proof construction.

5. Available Mount Conversion Service This service converts the mount of SIGMA lenses to that of a different camera body, allowing photographers to continue using their favorite lenses over the long term regardless of camera system.

官方sigma咁寫

求先去sony 問左 話會月中預售a7m3
但價錢未知 不過同r3會有d距離

唔收就應該唔係authorized dealer啦
我會擔心第二啲嘢多過佢唔收券...

A7好似未公佈A7III 之前都無6k..
成日見到啲3.xK 都無乜人買...

月中。。。唔知4月前有冇機拎。。。

我估如果好彩就3月尾有....

希望去旅行前有機

放到4k 已經算ok了

應該真係放唔到4k
3千幾有好多。。

巴打4月頭去？

4月9去東京

四月9應該得既...第一水的話

叫左個做百記既fd 一有得訂 即幫手訂返部

要揾下，but 我想連埋支kit放

問左sony store 第一水最快三月尾

但冇價錢提供 亦唔知貨量
我個人建議你expect 四月頭先有。
四月頭冇的話佢話第二水大概四月中後
which佢自己都唔sure

最仆街就係 Sony site 有佢個名囉
同埋間野似做中盤
打去問有無貨

問我係邊間。。on99

香港 Sony.. o well

唔緊
add 鳩再算

諗落買左a7r3 果班人幾慘， sensor 同a7r2一樣，比多成皮野換來好一點的操作感，點知sony 轉個頭就用同一機身出部新24mp cmos 的a7m3, af 點仲要多近半， 賣番一萬中
即係 r2 粒cmos 值成皮野

r2>r3提升
iso好咗1stop
dual slot
+1ev dynamic range
暗光對焦好咗好多
大電池
真。連拍+有buffer
etc

都係果句啦，通常都係影地盤燈同垃圾筒放大1:1 聞果啲果渣先會著意新定舊sensor

同埋1 萬蚊唔係真係咁大
有閒錢/有需要咪買
無閒錢/唔係需要， 用手機影都可以影靚相

呢 d野 a7m3 都有wor, 但都係賣萬中

買a7r3 果時其實都預左a7m3差唔多出架啦
跟本幾部機定位好清楚
sony 出新機呢D 先叫有良心，有良心到比人話同貴價機機能差得太少
同C 記差太遠啦

畫質：r2
操作：m3
畫質+操作：r3
三部定位好清楚，唔知自己需要而買貴左無得怪人

想問下各位師兄, 如果想盡快買到a7iii
叫大陸既親戚幫手打電話訂有無得諗
保養果D會唔會差好遠
因為3月尾去旅行

自己第一次玩相機
大約有10 budget
依加有上網睇到下面2部機加鏡都within 10k budget
想問下如果下面2個組合邊個會比較好
A6300 + sel18105g
A7ii + kit lense
求下指點

未買機 先買z電 用sony 85折 破斧沈舟
快d 出訂價啦 a7iii

早買早享受 同埋冇人知佢M3會咁既spec 就算知既點會去追新款呢 都係個句啦 技術好既 用mk1 都影得靚

利申：3個月前入左R3

我仲有張減100蚊劵今個月12號到期

sory 出野仆街黎講 由 a7 到而家力啦

打個電話就會快d?
你親戚sony ceo黎?

唧牙膏又仆街
好啦，出部蔗渣價錢，燒鵝味道機 又仆街

Sony 出機好有誠意算
只係cmos 用兩代
隔代升級就吸引d

CMOS 用兩代
但出黎效果真係有唔同
影夜景關晒NR 就最明顯

你唔明架啦。。有啲人買機最緊要啲野新。
效果好唔好無所謂，最緊要新。咁樣會覺得抵買啲

因為其實個cmos 係有改良。
只不過架構無變

問心講，我由r2 升級 r3 低iso 畫質真係無分別
高iso 係有明顯好一個stop
你問我我覺得夠用有突

其實好多人由r2 轉 r3 都唔係為畫質
個個都知畫質無好左，但一樣一堆人轉
用過R2 嘅人就知點解。

買z 電有85 折？
係嘅我想買多粒
雖然我從來未試過用到2粒都無電。。
但如果平買多粒都好。。

Sony member好多accessories 85折
電$550 減到468 上個星期online store訂咗兩嚿

居然！ 我真係唔知
雖然me 都係member

有冇巴打買咗a7r3？跟機有幾多粒電？
如果得一粒嘅真係想買

一粒

跟機一粒
但而家sony online shop 又暫時無得賣

三月底完promotion
上web store睇啦 sony reward嗰度
去到checkout自己揀85折offer定coupon
自己計返數睇邊個offer抵啲

一粒唔夠用 大半日玩完

上星期入咗兩嚿

Sign up返貨通知啦 過咗三月尾冇85折

thx 巴打

張卡係咪啟動左後要24小時內要買野

好似係24小時內去實體店買有額外折

就咁用電腦買好似唔一定要開張card

因為上面27號已經開始左電話預訂

想順便問下 預訂係咪要一次過俾錢定係可以分期？if 可以分期 有咩銀行/信用卡可以用？
同埋有冇送sd卡？係咪uhs2？
ps：有冇人登記咗等預訂？lm等推薦

訂左到時先比錢 當然睇下你去官方定特約 正常大銀行信用卡（中銀 匯豐）做到免息分期 有啲鋪會加3-4%手續費

卡 電呢啲大路野要睇間鋪 UHS II未必送啦 最多送袋/mon貼

咁唔知你會唔會覺得買 leica M 的人慘呢? 幾皮野買部機要手動~

大陸月中有貨

我會揀前者
練下技術，真係有興趣就買多兩支鏡玩，甚或賣左佢升FF

不過依家A7ii kit 二手都開始抵買

大陸係快啲。R3果時都係咁

sony同leica比

點解唔比得?
要性價比的人就唔會買R3啦~正如買leica都唔會在乎性價比
定你覺得在乎個1萬幾千的人會買R3?

佢唔明架啦

超級新手，想現在入手a7ii，主要用黎去旅行影星空同極光，搭samyang 鏡。會否不智

銀包決定一切
不是智慧

去得影極光就唔好慳啦
不過小心天氣差乜光都睇唔到

最擔心呢樣

佢唔比人需要部機有齊畫質+操控，一定要將d特點拆開

邊度？
去過表示你當睇到極光係bonus啦 唔好當旅行目的

所以同佢講多都晒氣

冰島呀

買機有一粒仲送多左一粒

幾時？上次三月尾去影到但係肉眼睇唔到 同唔強
最好有人揸車夜晚跟aurora map搵唔好跟團

Sony store買冇送多 送咗mon貼 32gb sd card同袋

A7R3一出即訂個陣送一粒電同64GB卡WOR
我諗A73訂都應該起碼送電

各位巴打，如果宜家先買16-35F4會唔會好不智？
16-35gm 貴差唔多一倍！

我十月先去 但下個月會去西藏

唔會，1635z 唔差的
雖然我依家換左GM
但真心覺得1635z 抵玩，又細支啲

Thx巴打！！
本身鍾意影境影星，有時影下小朋友，買左都可能當鏡頭蓋

如果黎緊去西藏 想出部A7 iii 配咩鏡好
budget唔高

2470f4係咪真係講到咁差?

係

出左24105 後完全唔需要考慮

真係唔撚好買呀。。

D色垃圾...

唔係喎，呢支啲色好靚
只係真係太唔sharp 仲soft 過支kit

in 24105G we trust

1635 搭支55.8

要買滿幾錢先做到

係sony store 買過野就有。好似係。。唔係好記得

去西藏既話。我會搭支長焦
70200 之類

一定要係sony store 買過野（揀最平果樣就ok)
升級左會員就有每年3個quota 買配件85折 呢個promo 至到31.3.2018 （電 貴卡 都計）

想買部相機同女朋友去旅行影相用 新手買Rx100 M3 好唔好？
完全相機白痴
去邊到買會平啲？

上網買左支好毒既瑕疵鏡 已改emount

後玉改鏡果陣磨損左少少 但睇實拍唔影響成像 比新淨平一半
等寄到黎再開估係咩鏡 順便share d 實拍比大家

如果16-35F4同 24-105 F4大家會揀邊枝？
16-35啱我影境間唔中影人，24-105就天涯一枝有排玩！頭先出一出去睇又苦惱緊！

利申：只可以買一枝，屋企有大有細要養家

淨係一支一定係24105啦
btw 點解唔拆開買兩支定焦

Thx巴打
其實我有sony個接環！朋友又叫我用大機鏡，但本身鍾意細機size，無理由用咁大碌鏡！要用大機鏡我不如玩番大機......同埋我有買Minolta 28/2.8 50/1.8舊鏡，定焦就唔諗

我發誓2018年內唔會再落星際，落親都跌錢

睇口徑似85-1.4

好西利 不過唔係1.4

agger,一支就梗係24105

即係85 1.2

呢支

呢支好野黎

唔係講笑 今年之內真係唔可以再去星際

無咩事嘅話唔好叫我出旺角

又出現了

烤乜廚？
我都好想買70200 2.8
不過有支70200F4
又想換a7riii

17

順手訂左3 仔

求包養

我無講錯 2毫子巴一定會買鏡再順便買d野

毫子兄買野只係分

諗都唔諗就買
&
諗下先買

你 緊唔緊先

唔係，我覺得星際有人擺風水陣
今年唔再落去

R3 定73

平左咁多？
出果陣唔係20架咩😱

73

我都唔知。之前行過問過個相熟sales 報嘅價

今日本來係去買耳擴。點知無貨
變左買鏡

幾銀

未知。。3月中先開始收訂，第一水復活節前派貨
價錢大概16-18
我可以講嘅只係咁多

咁快有得訂
我都想訂

有門路可以而家訂，無門路嘅話就要等到3月中左右Sony先會正式收訂

又話等1年後

又中

佢一早買左A7R3啦

又相機又耳機

毒撚係呢啲嗜好架啦

而家無啦，要等綜援3糧接濟
陳茂波萬歲

用邊款耳機

而家過咗年啦

iem ：UERR Custom IEM, ER4S, Ultrasone IQ
耳牛: Focal Clear, LCD-4, LCD-2F(準備賣因為入咗LCD4), HD600, M50x, DT770 pro, HE400i(今日啱啱賣咗比個巴打)
耳擴: Massdrop m9xx, (今日想去買HPA 281 但無貨要訂，屌）
DAP: Sony黑磚
DAC/interface: Duet2, Antelope Audio Zen Tour, Antelope Audio Orion Studio Rev 2017

暫時應該係咁多，如果無唔記得嘅話

咁多
我越聽越懶
依家ve5 插iphone 算

雖然我唔知係咩同幾錢

但都FEEL到好貴咁....米王

黑磚8k 到啦 uerr 都好似差唔多價 其他唔識

我調番轉，一直都係插iphone + 條賓周仔 直推
近排買咗部DAP 之後一入坑深似海..

普通嘢
呢度加埋都唔夠啲audiophile 佬買條電源線

我聽到就算啦
想買73 多d

新手去旅行影鏡影極光，A7ii定等一排出A7iii好？

buy`~~~

Me 都等緊百記fd 通知我幾時有得訂

如果預算夠一定係73啦
72唔夠光情況下對焦比較有趣
同埋咁凍情形下粒fw50電....

想入a7iii
手頭上有枝ef mount既 ZEISS Planar T* 1,4/50
如果之後買2470/24105, 直接買Sony 好定買返紅圈轉mount好

好緊

正路就3月中。你試下催下你個fd睇下有無計

想問下 神牛支燈 點更新
係咁連接失敗既
用緊 685s

685s 用G1 唔好用G2 software.

hehe

已經用緊g1
都係唔得
有咩流程
唔係插usb 就ok 架咩

呢支好正呀屌， 我係你會轉接用返
Sony FE 支50 1.4 planar 雖然有AF同Sharp過EF果枝
但EF果枝顏色同rendering好靚

唔駛開支燈，如果都係失敗就插條線落老母板usb port唔好插usb hub
如果都唔得就換條線試下
如果都唔得，就掉咗支燈佢

已經係咁
線都換左幾條

如果都唔得，就掉咗支燈佢

米皇嘅生活態度

2支都係咁
插usb 果陣 部電腦有聲 有反應

之前拎左部7R2去影
粒FW50好唔生性

咁唔係可以點

真係冇乜特別技巧
我update過

860IIs
AD200
X1T-S
XPro-S

都好順利...所以真係唔知問題出係邊

就係咁冇技巧既野都up 唔到

我支AD200都好順利update
幫你唔到

E-mount 嗰枝重好多

同埋我拍開片，有冇af冇咩作用

係諗緊soon lens買邊枝

Zoom

70200GM點 等包膠

soon lens梗係買24105啦

未得閒影

冇特殊需要一定唔會揀E mount鏡
Focus by Wire 不了

Btw我都有支1.4/50
Rendering係好靚但大光圈太Soft
俾我再揀多次會買2/50 Makro

講開fly by wire...

今日買咗70200GM.
70200GM居然唔係fly by wire, 係mechanical focus
未插機扭下個focus ring, 見到鏡組會郁
巧hi針~~*

即係買zoom lens都係買返紅圈轉mount好d?

出模型好大碌 如果實物既會有幾重

400 2.8 係咁上下啦..
我比較有興趣知道Sony 點定價
各位認為有冇機會破6位數字

Zoom 我會買native

支1.4 50 planar 對比依家啲lens係soft架啦
FE 50 1.4真係好Q sharp
但顏色同rendering我鍾意EF 果枝

等2毫子巴唔覺意買咗 我地就會知 放心 唔洗幾耐

50 planar 好多時上到1.4都唔sharp
支contax 50.4 都係唔sharp的
反而planar f1.8 f2 d鏡支支全開都sharp到數毛

FE 果枝唔係，果枝外星科技 1.4都好sharp (相對其他1.4 鏡嚟講）

上埋hood真係好Q誇張

但睇review 畫汁好正

畫入係正嘅

如果等73出用佢本身個支鏡夠唔夠影

呢枝有買貴無買錯

好手力呀 師兄

萬七抵喎 邊間

我都諗緊 買 70300定佢。。

Sony 自己都做18xxx

手上得枝1635ZA, 想入多枝平日影下生活影人
最佳選擇係咪55ZA?

米皇
sony支70-300 太貴，同支70200 f4 一樣錢，直上gm啦

係呀, 55ZA性價比高

有無巴打可以教下細佬開高速同步
利伸用緊a7ii, 用神牛tt350s 同685s

BTW呢個都唔係模型黎
冬奧已經有人用緊啦

幾時平呀

仲等緊

天涯鏡都成萬

各位巴打點睇Sony嗰兩支Macro？

有冇機跌到8字頭 好窮

屌我都想出
上price 睇跌得個兩舊
想跌價真係有排等

有個方法就係收2張劵買既

但其他廠6-7k都有

SONY鏡貴是常識吧

同問 想知90 2.8點

想出A7iii, 但用開canon鏡，mount用mc 11定metabones V好

Mb5

新手入坑
如果旅行同日常街拍
而家入部a7II kit set是否不智

直頭弱智

一手應該唔係咁抵玩
二手你接受到就都應該抵玩

而家入部70200f4會否不智
用黎影人

影開Landscape, 出7R2 定新機好

新手想問下 batis 25mm 同SEL28F20 質素相差幾多？見價錢相差一大截

好似有個 list寫唔同轉接環 support既鏡
可以睇返你有既鏡
canon鏡有d係mc11 support好d
但係整體mb5係好d

應該等a7III?
我見a7II而家賣街大約9xxx-11xxx

等佢公布個價應該會再跌

質素算差得多 但係你話果段距離值唔值幾千蚊就……
我諗新手都係買sel 28 f2 就好夠用

A7ii 二手啦 想平的話
出左a7iii 的話
可能6000左右就收到成色唔錯既機 可能有保添

我都諗住買二手A7ii
鏡方面有無同30mm F1.4相似？

邊方面令個價錢差咁多？sharpness?長遠黎講用邊支好？

原廠想買1.4？貴過部機

長遠來講前者

兩個唔同焦距
冇得直接比較

買完部a7R3 發現mc 11 用Canon mount鏡收光圈有整 就買個 metabone V 跟著收光圈冇事又到對焦有事，係咪要局用GM

你支鏡有事
睇YOUTUBE 有唔少A7R3+MC11/MV test

我諗住入多支 24 105 F4 二代
但網上講嘅都係一代

睇下mb5用左咩mode
進階 mode自動對焦會有問題

之前同個fd交換鏡用 點知完全對唔到焦 淨係識不停最近最遠
以為部機唔夾
點知原來係用左進階 mode

打算出MB5+
CANON 1635 2.8 II代, 同50.4
有無巴打試過

有無巴打用a7r2+mc11+sigma100-400?
對焦速度如何？？
有無用後感

想跳坑入黎a73但d鏡好貴

用緊a72 +mc 11 +sigma 100-400

我覺得效果幾好
點焦距離唔係差太遠都好快對到
如果差好遠 可能會超過 1秒
星際 3樓 可能有齊 3樣野試

thx!!!

類近光圈 / 焦距

Sony FE 50mm F1.8 ~$1.8k
Sony FE 50mm F1.4 ~$10.8k
Samyang FE 50mm F1.4 AF ~5k

支支質素同價格都成正比

無乜 28/2 同85.8 外無乜平靚正選擇

3 樓？
肥花？ 想買返支長鏡去影飛機同火車
100400 對高速移動既野夠唔夠快

有冇人可以分享下setting 點樣可以搞到啲色水靚啲
用緊a7ii

星際D 字頭
純粹睇係你要唔要2.8
如果買70200GM可以買埋 1.4x =95-280mm f4

應該無咁快。。sony 士多長期要訂貨

有90G 好sharp, 顏色一般, 對焦慢（基本上macro 鏡都係慢。。）

50mm 果支未用過唔知。

未用過，但都幾肯定好慢，
sigma 支100400本來就好慢。
轉接後只會更慢。。

值唔值得等a73出左先決定買r3定a73？

我覺得唔需要

之前有巴打講得好好

畫質： R2
操控： 73
畫質+操控： R3

好開心
買左枝55 1.8
原本仲用緊kit
影幾張之後覺得個世界唔同左

神鏡恭喜巴打

恭喜巴打入坑 買左幾錢?

Samyang FE AF 50mm 1.4 同
Sony Zeiss FE 55mm 1.8
邊枝會sharp D ？
依家應該買邊枝好D

係, 未試過 唔肯定
只試過遠影鷹 pdaf點都追到
不過太遠 遠到同pdaf一格差唔多一樣大
放大都模哂

55

55 sharp D.
Samyang 50 1.4 同 35 1.4我都試過
老實講麻撚麻...不過同原廠差1倍價錢有多..確實抵玩嘅..

邊支好啲..視乎你需唔需要1.4光圈同埋需唔需要輕便.

我尋日買70200GM時有試埋 100400GM
因為兩支差唔多價錢（差5舊水）.
未諗買邊支，結果決定買70200GM + 1.4同2x converter.

因為支100400GM 對焦明顯比70200GM慢
而支70200GM 對焦本身都ok慢
對比我其他FE鏡嚟講，除咗90G之外, 70200GM最慢

不過唔知係70200 2.8呢種zoom鏡入面算快定慢..
因為呢支係我人生第一支70200

oh sorry..發雞盲
原來係講緊sigma. 自膠

有冇人用metabones v轉Canon 鏡用唔到AFC?

Sigma支 14-24 f2.8最衰係EF

Converter + Sigma 影快嘢都可以上youtube睇睇，我自己睇完就覺得一般...

扣埋1000鏡頭卷加信用卡積分
5180

我一開始都諗緊呢兩枝邊枝好啲
最後都係55
1.4光圈我又用唔太著
對焦速度對我黎講都幾重要
最後用埋鏡頭卷sony 都係貴700
所以都係55

Wide end 14雞肋左D wor
用16-35
搭多支12定/12-24好過
雖然2.8係吸引既

因為有支24-105 諗住補返前面

加上主要拍片

唔使睇都知
sigma 慢支100 400 本來對焦就係好慢。。轉接完只會更

比我都會係揀55， 有1.4 當然係好
不過。。。羊羊羊最新fe af 鏡真係麻麻地
如果想要大光圈af fe 副廠鏡
不如等多陣。睇下sigma art fe 先
光學質素一定好過羊羊羊

GM 太重 廢青手持不能

70200 4 除左日本做成象唔見贏好多

弱智

黎緊一個人去歐遊十幾日 諗緊入唔入部rx100m3 好 主要影景同snap
利伸 唔買就d610 24-120 一機一鏡 但好重

唔好諗 r3

rx100m3 la, 夠哂用

真心支70200GM 好重
本來我都諗住買702004。 但睇過成像之後
不了。。

兩set 都差好遠下喎。。
巴打意思係本身有d610 但唔想帶所以諗rx100？

咁 buy

室內 6400 直出 screenshot

sigma 個枝有實物睇
好大枝
即刻放棄左

買 v 啦

XD 所以安慰自己心態 70300 多一段

70200 2.8係好靚
但打著係咪至少都要落單腳

MC11+Tamron 70200G2 應該都ok嘅

太貴喇 旅行已經洗錢
仲有部d300 body同 gf2 雙鏡kit 諗住放左佢補錢入rx100m3

70-300之前睇sample
反而有驚喜, 比想像中成像好，可惜唔是恒定光圈

70200GM, 如果唔用extender 都唔使落單腳嘅.
用2X真係要落

咪同samyang 50 1.4差唔多...

Sigma 枝野太大
Samyang AF 好大聲 拍片唔啱用
但又冇錢買 zeiss 50 1.4
都係買55 1.8 算

我以前都係咁用 幾好 慢係因為a7r2真係慢

其實55 .8都有問題
Shape 就好shape
但紫邊 綠邊好嚴重
逆光其實要收唔少光圈
唔係執都幾麻煩

FZ100 有貨返了

Zeiss特性(缺點)
基本上Zeiss 99%鏡(除咗APO design)
lateral chromatic aberration 係好勁

同埋55 1.8有洋蔥圈散景
我覺得呢樣嘢比lateral CA仲礙眼

不過要sharp. 又唔貴
係呢支同85 1.8 架啦

但細細枝輕便

有無巴打係係會員幫手訂兩舊

落街買咪得囉.. 星際大把貨

會員85折
買左張g卡 85折再扣100現金卷

Sigma 喺唔喺受制於 Sony 或者 Zeiss? 點解今次9支 E-MOUNT 就咁SOLDER個MC-11喺尾?
半年前仲吹緊支35F1.4可以做到 SONY 2/3 咁短, 等我J住等左半年, 諗住可以取代支35F1.4, 用嚟做鏡頭蓋, NOW真心火火地.

2粒都係平2舊水。。
人哋幫你買仲要去拎比你又要約你交收...
又時間又要搭車..

你話平3萬就話姐

因為法蘭距唔同
要重新設計過後面果堆鏡組..
計過條數，開發費同預計銷量對比冇乜so
咪就咁加長咗個法蘭距就拎出街賣。。。

件事就係咁簡單...

重新設計一支鏡要好多時間
加厚鏡尾 光學結構不變 好快就做到
至於對焦效果同mc-11比 要等測試

佢講明今次係有license到sony e-mount info, 而mc-11 係無
正路應該好好多

我都比佢fake到火火地

大陸果邊A7M3好似停止收訂
太多人訂貨唔夠派， 香港唔知有冇影響

有無5d3 轉過黎既朋友
我唔知轉唔轉好，但其實夠用，主要係重

可能我真心膠，一廂情願。

岩岩個 fd 5div 轉過黎 一齊a9

張圖都9 標架啦
而家支S 1.4/35 都94mm 長
支Sony Zeiss 1.4/35 就112
條黃線點會係果到

同埋 sorry 喎
你出得好過佢仲平過佢
佢 firmware 封殺你都似

5d3換左R3，輕左（但睇你用咩鏡），但鏡就貴d，睇你會唔會買轉插

冇乜可能，除非你買果部係Apple A7R3.

你又岩 睇真 D
原來一開通個 手機版 +嘗就有85
等埋保養個 100蚊先買

抵呀
減埋先836

想問下邊度有相機蓋賣?
我部A7R2唔見左個蓋
一般星際個D會唔會有

SONY STORE有

如果sony真係唔受副廠鏡 就唔會係網頁同showroom見到mb5

根本Sony 而家就係想多啲副廠鏡.
A7 系列除咗貴就係鏡群問題。
多平價鏡選擇 = FE機身銷量上升 = market share 大

當然過多3,4年。 原廠FE鏡齊嘅時候，係咪仲係咁嘅策略就好難講..

各師兄對Sony都講評得好有道理，小弟只係對色盲十分失望，佢上年嗰支85f1.4有板有眼(聞過相，真係幾好，不過好L重)，完全無諗過佢會噉出招。
air grievance completed， 阻住大家討論，唔好意思。

佢而家啲art 鏡唔係唔係呀
好撚大支炸嘛

留左電話 等通知訂機

今日 用另一部電腦
2支閃更新到

咁掉咗部電腦佢

想問下如果想買 NP-FW50充電座嘅話 有無人用過淘寶？ 宜家有三粒原廠電 想再買多粒 想要個兩個充電位嘅差座 但原廠得一個
另外想問如果想淘閃光燈 淘咩牌子好

唔該

淘左個用usb叉電
可以用尿袋叉

神牛閃燈幾好

kingma應該係最早出FW50 usb雙差
但係而家已經有其他牌子抄

38人仔

香港買就大約70-90蚊

閃燈就神牛，引閃買X1T-S (神牛啲野有s字即係sony版)
最輕便就TT350s，平時室內合照方便打下跳閃
多功能就TT685s / v860II s
TT685s行AA電 ，再係香港買幾pack eneloop AA黑電，$100-120四粒
v860II s行鋰電，回電快
進階啲就AD200
想學下飛燈飛到七彩，可以買一堆TT600，價錢平，手動燈冇咩功能，但係夠係屋企玩下好多燈效

再上AD360, AD600 同埋插濕電個啲太pro我都唔識

去鴨記又得，上淘寶買又得(如果有促銷價平超多)

係鴨記/淘寶 買埋一堆閃燈配件/燈架，我已經買到成屋垃圾

kingma個雙叉，我用R2時買咗幾個
每個屋企放一個，office又放一個，書包又放一個
因為真係好平，叉電仲快過原廠charger, 又細個

而家換咗R3都係繼續買返Kingma 雙叉

神牛真係抵玩。
另外補充一下， X1T-s 有個問題，就係同個燈太近會trigger唔到(ie: 1-2呎之內)
同埋如果用R3 嘅話，有時有random 問題(missfire, double trigger之類) 以前用R2嘅時候冇試過的.

新版XPro-S解決晒上面啲問題，trigger同flash 痴埋一齊都唔會trigger唔到
用R3都無晒啲奇奇怪怪問題.

不過就貴X1T 100蚊左右

大陸買會唔會伏...有咩要返大陸保養

有個基本既拍片問題想問問

譬如片中有個物體 佢係處於移動中既情況

而相機應該點樣設定 令到件物體唔好失焦

A7R2用家

Center Lock-on AF / Lock-on AF

a6500 街拍嘅話最好係咪sel 24mm f1.8

70-200 GM 初步感覺

- 最大光圈有旋轉散景
- 前散景有洋蔥圈
- 散景唔算好柔和，如果主體同背景距離唔夠遠或背景有好多反光嘢算係busy到neutral之間。
未去到化開晒最柔和散景(如85GM)
- 紫邊算多. F5.6先會完全消失
- 最sharp 係大概120-140mm 左右，200mm明顯差啲，尤其corner
- 變焦嚟講都算sharp, 但未去到1635GM果種sharp到同定焦基本上無分別嘅程度
- 顏色一貫GM水平，好悶嘅顏色。
- 對焦有點慢， 唔係猶疑拉風箱，係個motor 好似慢動作咁起步之後先加速，個分別類似油車同
電車起步個分別. 同24105果種好似一比油就即刻衝到終點果種feel都差距幾遠.
- 支鏡造工唔錯,絕對係GM水準，但手持影多過1個鐘對手酸到想成set嘢掉落垃圾桶.
- 對焦唔係fly by wire, 係mechanical focus
- focus breathing 比較嚴重
- tripod mount 可以輕易獨立拆除唔使成個環甩喺非常聰明嘅設計
- 個OSS 唔知點解比其他我有OSS 嘅鏡表現好好多，鏡OSS+ibis
本人柏金遜手， 我用其他OSS鏡要1:1 focal length:shutter speed 先可以有95%以上全sharp
用70200GM zoom到200mm 可以1/40s 都80%+ shot 係極sharp(42mp)
- 貴

未入嘅巴打，唔急嘅可以諗下等出2代。
個人覺得以而家嘅科技嚟講，進步空間比較大.

唔該哂兩位巴打 好有心

各位巴打拍片入a7ii定a7s好?

應該多數用手動鏡。

想問各位巴打
如果想平玩鏡，sony原廠貴
出MB V+ canon 50.4同1635 2.8 ii
有無得諗

你諗住拍1080p?

有得諗，但諗住買邊部body?
a73 同a7r3 之前果兩代
無記錯有啲功能用唔到或者明顯差好多
如afc, eye focus 之類
同埋轉接完長好多，用大鏡手感唔好

a7s2

想轉會sony a7iii 但d鏡好撚貴
sigma果9枝幾時出

唔該巴打
諗住出A7Rii/A7ii

好長wor

正 多謝兩豪子

好大支wo 你肯定想用?

你係用咩機試？

R3

A7R3

hmm r2 同 72 轉接麻麻地
不過視乎你介唔介意afc會抽筋等eyeaf 效果再差啲(R2 eyeaf 本身用FE鏡都效果麻麻地)

GH5

好正

其實me都有考慮過Loxia 50換55 1.8
不過又唔係好捨得支Loxia, 個對焦環好好j

見係你....why not both?

邊支好D?

唔同feel
55 1.8 sharp d, 散景soft d

loxia 50 contrast 好啲，顏色靚啲

feel到你會買埋了

佢一定乜都買過哂

no la

無

成個罪大鏡頭群系列你會儲晒

你地影人自動定手動對焦

Eye af

兩個極端
一係全mf，但係呢班人最終都會上leica
一係eye af， 唔用呢個function不如唔好買sony，買單反好過

同意
用緊同loxia 同設計既zm 50
有種感覺遲早轉leica

大大碌
85mm f1.2 黎講
比我想像中輕啲啲
初步試一試全開真係sharp，但都係有紫邊
景深淺到放大對焦都好易唔準
原來呢支野係dcfever 最平都七千五
我買$3000hkd

想收支 batis 25 有冇巴打放

Dxfexer D價有時好痴線...2手冇保D鏡平全新小小, 有時心諗~買支新好過

fd 85.2 3k 好抵玩喎

呢支正，賣飛佛

都唔係有時，係長期好痴線

dcfever 啲撚樣痴線架，支70200GM 之前有問過一個賣家..
得返3個月保養，鏡身有幾度甩漆，lens hood崩咗
話諗住賣16k

我買全新都係17
你話12,13我或者會考慮下

仲要佢已經改好左emount 連環都唔洗買
但係後玉邊位係崩左少少的
好在收光圈影都睇唔出有問題

邊位係睇唔到的。
不過有機會會多啲flare.

抵吊，我想出枝50.2L, 呢枝短身，應該好j過FE55.8

50.2 就你預咗好soft, 收光圈都soft
但畫面幾有風味，個人覺得唔錯
要sharp就買50.4

所以依家買鏡都係買全新多

ltm 我覺得35mm f1.5 同 35mm f2 抵玩
全開都sharp 價錢又平又細支
不過有少少難搵 ebay 都無乜人賣

肥花見有人放6.9k

我想買支85.2 但好貴

去ebay買大約5千hkd咁上下 睇落好新淨下

但信唔信得過

me too

how much?

呢支就不了。。對焦速度慢到離晒譜
成像亦唔見得靚...Canon新果支85 1.4正好多

但無打你咁有貨 支支鏡都有

我唔係好多架咋

得2支GM姐 其他鏡都係幾千蚊貨仔

35mm f1.5 大約六千
35mm f2 大約兩千五
35/2 好似係planar設計，平過g35
35.5 sharp過leica支聖光
兩支ebay都無貨

死，你講緊 fd ltm 果支定係ef 85mm f1.2 ？
我呢支舊鏡黎，以前菲林旁軸機嘅鏡黎，同你講既85.2 可能會有出入

leica 聖光。。應該而家任何一支kit 鏡都sharp過佢...

35 1.5 6000幾
RF鏡嚟講又唔係好貴喎

想問下大家粒電用咩裝
a7ii 買多左粒電
但又冇蓋又冇盒...
差完唔知搵咩裝好...

就咁掉入書包

就咁掉入斜咩袋

仲差一支收齊大三元

可以盡情去影垃圾桶同公園欄杆

唔怕好快漏晒電咩

搵個塞塞住佢

米皇
之前先睇完巴打喺耳機post開箱

呢度睇嚟都幾多人有去耳機post

米皇

拜下自己先

受小弟一拜

8蚊人仔

我都有買呢個。
唔好用的，sd card 成日跌
同埋有個盒裝電池仲晒位，換電又多個手續
結果都係唔用盒，直接掉入書包

點會漏電
除非 short左 2極
但係己經係短路

sd card 我有另一個盒裝
係想搵野裝住舊電
唔該巴打

再拜拜先

2毫巴請唔請跟班幫你打理相機鏡頭 聽講GM鏡頭好重 我擔得抬得

我apply咗先 唔好同我爭

如果想賣二手相機
有冇邊間係OK d?
DC可能價高d但好多時真係賣到一肚氣

連登最好

你哋班仆街

其實你都識講賣到一肚氣
求其拎去星際算啦

a7r2冇保大概賣到幾多錢 ?

唔知，拎去問問
不過正路就比你係fever賣最少少1k左右啦你預

你有冇無限時間咪係fever賣
不過就有風險飛機撚, 現場壓價撚，混吉撚，交收後阿芝阿佐撚
自問好多時間應酬啲柒頭就去fever賣

拎去舖放就肯定錢會少好多，但賣完唔洗煩又唔洗約交收。
所以睇自己情況吧

其實點解一定要搵嘢裝住舊電？
一係搵個百佳膠袋套住佢?

好詳細
唔該巴打!

求救 依個時候買二手A7r2好定係訂A73好
而加手持A72, budget有限唔上A7r3了
黎緊想自己影小小prewedding 有機會印大圖
24vs42mp係咪咁重要

巴打幾年機 sc?

2年，2300左右sc
不過有極輕微掉漆、一道1mm既崩痕、mon花
巴打仲有冇意?

試鏡相 fd 85mm f1.2L ltm
全部都係Jpg直出
支鏡啲色好濃
全開光圈紫邊算多，但唔難執走
全開中焦係sharp 但好難對焦...
郁1mm 都明顯feel 到矇左
抗炫光麻麻，唔知係保護鏡垃圾（kenko)定鏡頭問題
個散景個人黎講幾ok
三千蚊鏡仔黎講我收貨

下面呢張就係郁左1mm 矇左 :

唔好同我爭啦

徐秋分巴打D相係咩活動影

要睇你印幾大張圖 dpi幾多
sony又有大賞投 聽日6pm 有幾部r2

想買RX100 IV, 行貨, 依家邊度出機抵

大學d活動攤檔 賣下野食睇下表演果種

應該最小10x16 油畫架size
大賞投同買2手有咩分別？

睇左懶人包

應該買a7ii + kit 鏡 定係 A6000 加 支18-105?
少拍片，旅行用多

今時今日，一定係FF機
雖然支18-105真係好使好用

冇咩分別 不過官方 2手, 仲有保

旅行用我覺得 a6300+18135 ／ 1670 會更好
主要係重量同大細問題

我都係咁話。
不過而家買APSC嘅話唔好買Sony啦
可以睇下A mount而家嘅狀況
唔洗幾年E-mount 都係會係咁.

如果比較相既質素 兩個option 邊個會好d?
定其實都係差唔多

畫質就肯定FF好啲，尤其高iso
輕便就apsc
如果想買apsc system 如果唔係已經手頭有Emount鏡
買富士X-E3 或者XT-20好過

10x16 24mp 夠啦
如果唔勁crop 的話

如果大家都跟一樣鏡，a73還是a7r2(二手）好，我見聽日有得bid

請問幾點bid

多謝解答 決定73了

6pm

等級C J唔J得過

姐係咁 入面有圖嘅

有冇人用過大嘴盤，好似幾方便

2000 幾銀

2T ok 啦。。你就咁買個2.5外置hdd 都1k..
wd passport wireless 又大個啲又貴啲

女朋友用呢個

3tb 雲端先900幾蚊
睇你有冇咁大需要要即時backup啦

啊屋企唔使啦 已經有一隻NAS (4x10TB) 同一隻USB external HDD (2x10TB)

我係睇緊D on the go backup solution

我地係唔同世界嘅人

新手無知一問，如果唔放鏡頭開機會點？

無事

或者咁講，你開住部機嚟換鏡頭都無問題

不過最好都關機換.
因為個sensor 通電時有靜電會吸塵...

18-135 收晒 1670同18105皮

死link

無死呀，我去到喎

用電腦睇到呀

我電腦睇都去到

想問下大家 個產品盒條碼係邊到搵？

呢到？

俾人扣起咗啦

又係三陽四寶買?!

某d鋪係扣左現金券先平咁多

可能之前用c 記慣左有蓋/盒
依家都係想搵野裝

收人二手全新機 條友係四寶買
當我唔好彩算 唔該巴打

學到野 唔該巴打

可以唔洗CUT條碼換卷,
你拎封推薦EMAIL同invoice 拎上去SONY STORE度就OK
或者你打上去CS再問問

第時你放返出去又比人扣幾十

入主頁第三篇文就係

價錢/ 焦距同光圈都未收得哂既

如果出支16100 F4-4.5 就屈哂機

我現家得封確認email同invoice 一陣試下踩上去

而家好HEA

就咁比EMAIL就得

都得。搵個書包裝

咩叫做2手全新機?

價錢無留意幾錢..
但5.6都係tele 先係姐
你問我嘅話真係收晒2支皮

1670而家唯一好處係細枝啲
18105就有電zoom..

睇邊間。MK好hea
cwb 執得好正

總知拿拿臨登記保養, 之後整埋推薦同被推薦, 成功左之後就上去換啦
如果你登記失敗就即係

現家出旺角試下先
題外話 2月25買機 求受薦人

條友係a7iii出之前買左a7ii，跟手後悔放返出黎

保養同推薦計劃都做到 應該無問題掛

二手全新幾錢收佢？

8000幾 我見街價9600
是咪中伏？

三陽四寶申請保養都要寫親友贈送
本身應該都無卷
仲要二手再收
卷應該就無啦
個價都正常
不過等正式a7iii 出
應該會跌唔少

抵啦 要多幾個月先跌到落8千幾

仲以為你要萬寧現金券
鏡頭券應該有 email +單已經得

垃圾sony肯出a73 pre order未

保養個到我重填左經銷商 但佢又過到
現家試下上去拎鏡頭現金卷

有EMAIL比你好難會拎唔到架喎

其實淨係放鏡頭入防潮箱，但機身唔放會唔會有問題？

鏡頭唔發霉，sensor發

過到就ok

佢又真係望下個email就俾我 好hea
唔該咁多位巴打

你係果度做嘅話，日日咁Q多人換嘢，你都hea
果個counter仔唔止換相機嘢，我上次買Sony DAP, 送個皮套都係果個counter仔果個staff換

sensor真係會發霉？

識人試過

你咪唔好信囉
唔駛擺防潮箱架，個body最好埋係啲濕濕地嘅泥土下面
高iso啲noise少啲

真係work
利申: 試過種多部body, 賣左換返支鏡

我果陣又係用1000蚊卷 五千有找

屌我種左好多部
賣極都賣唔完 ，唔知點算好

sony大賞投咁快俾人掃哂
個個都即買價買，都唔係投

有無巴打用過三羊支50mm f1.4? 同55 .8 比 差唔差好遠？除左重好多之外

次次都係即買價賣出

我懷疑係假嘅..我年年都有睇
年年都係咩都俾人秒晒

利申返： 2009年已經開始睇

一支光圈大半級
一支sharp d

A7R2想換A73
不過又要加多半皮

準備會買A7RII
請問用FE28 F2.0呢支鏡,用唔用得盡4千幾萬像素
收光圈下銳利度同55 1.8分別大唔大?

用唔盡（135 format 鏡入面我諗除咗Otus之外都無咩鏡用得盡42MP)
大

究竟A7iii幾時先有呀
三月尾去旅行唔知趕唔趕切

睇怕....

睇sharpness test 圖啦
我用過兩枝 28 收光圈到2.8 打後 都用到九成既 全開就soft
fe55 收一級就用盡42mp 全開都用到九成up

US 四月十號先到貨

好撚正d 色

我4月頭

.....
我9號去旅行。。。

三月中香港先發佈
死心啦

之前見2毫子巴話復活節有得派

我26號去旅行

六弟。。

多謝巴打講+賞 剛剛訂左FZ100 85折之後用埋張下星期一到期現金劵 埋單368

A7III 想買黎復活節用應該無可能啦，
除非你早排係強國訂

強國訂危險？

據我所知，香港第一批訂嘅係復活節前有得拎（唔係100%肯定）

嚟近去旅行想買張記憶卡
想問下你地用開咩牌子？
我淨係影相 唔拍片 嚟近會去兩星期旅行
建議買幾多gb好？
唔該各位

咩機？
我之前用開Lexar 同Sandisk 都唔錯

換咗R3之後就買咗3張Sony SF-G, 暫時都無咩問題

如果唔係要UHS-II 嘅話，我覺得Sandisk Extreme (95MB/s) 或者Lexar 1000x(理論上係UHS-II 但得read有UHS-ii speed, write都係UHS-I speed)幾抵玩

SEL70200G 係咪好廢
見啲鬼佬好多都話放70200G 換70300G
但見70300G 個鏡筒都要分3 節就唔想用, 落毛毛雨同落雪會好鬼煩

本身有諗過係日本訂
見話23/3會有貨出
但睇唔太明所以放棄咗

希望29號會有機攞
咁就趕得切

又唔係廢嘅。不過唔sharp 囉

唔該巴打 原來UHSII咁貴 窮撚影相都慢過人

UHS-II 而家係貴.
買住張64GB頂住先一係

襯sony 85折買囉

64Gb 最平都要要八百幾？

新手請問去邊度預訂A73會比較早有貨又可以免息分期

我都係四月頭去旅行
而家部無相機用 又唔知去之前買唔買到 個心好無底
BTW去到日本先買有無得諗……

應該唔駛。我諗700多少少

應該Sony store 最快有掛

其實你預無個心會好過啲。

去到日本買，唔介意冇保養有得諗

而家YEN貴貴地喎

急用就冇得咁計咖啦

我見日本個官網寫都有保養
但應該係要寄返日本先有得整?

咁當地梗係有保養..
你係香港買水貨都有保養架。。唔係香港保咋嘛...

好 THX

如果日本買部機只得日文 除非你買到國際版

而家唔係啦，我有個friend中過伏
係yodobashi買RX1 點知得日文menu

但唔知A72 定幾時開始，日本買都有英文menu

好睇都仲a7ii 係手

因為果幾間大野都有賣國際版
但果幾間賣野貴過kakaku list出黎啲舖

出a7r3個期我先係日本問過，無出國際版。

sony 影像館有人一出就係日本買左國際版
仲話國際版係香港都有保

sharpness 其實唔太care, 用黎影鉄道, 鐵鳥高速移動既野都駛太sharp
反而對焦反應同準繩緊要啲
70200g 個雙線性 motor 係咪真係好啲定其實一Q 樣

一Q樣
70200G 對焦有可能仲比70200GM 快啲
鏡片無咁重

bic, yodobashi肯定貴啲架啦
但最少啲人識少少英文，之前係日本橋果邊啲相機舖
同啲店員完全完全雞同鴨講
八百富都係

小弟買左張32 係永城買標價420 我用RAW+jpeg超精細有4百幾張可影 用左UHS II真係快好多 影完靜態隔2秒左右已經可睇相

咁同 70300比呢

應該會快過70-300
我未試過，但睇review 話70-300對焦都算係FE入面
慢果渣。 不過應該慢唔過85GM嘅

日文版我OK嘅 識少少日文
同埋而家都學緊

有無人試過係大陸買，知唔知有無英文menu
我係大陸sony訂左，佢話9號上海出貨
預計5日到深圳
不過真係幾貴下，body都RMB14599

想問下用a7iii 想配支廣角去旅行用有無好介紹
budget 5000蚊樓下，副廠/二手都無問題

大陸版有英文menu
大陸其實同香港差唔多訂價，通常大陸貴幾百左右（要睇當時匯率)

要唔要zoom?
要zoom 得一支相對比較平.(1635z)
但2手都要6000幾

prime就平嘅28/2 + samyang 14(MF)
或者買samyang 14mm AF

Sony d sales都話唔知幾時有得預訂

香港3月中開始收訂

唔知有無優惠卷送 同埋受薦人個500用唔用到

1. 唔會有
2. 互薦券只可以買鏡頭，body唔包

巴打你放心，第一水A73 你同埋所有人都只可以用原價或者更高訂/買
除非你係Sony Ambassador 或者你識Sony CEO之類

唔識相機既我，今日第一次上旺角showroom
亂咁㩒左幾張相，再去試唔係full frame 既a6300/a6500
嘩真係差好遠

想問買二手A7ii 連kit鏡，其實驚比人伏咩野多
定真係算數買全新，試完唔想買apsc

a7ii 用家， 已有2870kit,訂左24105g
1)諗緊一枝wide 鏡， 1635z 定老娃15好

2)另外pd sling 5L 擺唔擺得落a7ii +24105g + (1635z/老娃15F2)???

用緊10l 放唔落 1635z 55.8 85.8
唔知係咪我問題

機買一手
鏡買二手
機真係博唔過,話親9成新都水9你
見過16年買,佢話少用9成新你信唔信

而家買A7II 簡直係最佳時機，一堆人恐㤺性拋售
不過買二手body 就小心有黑椒汁sensor

sling 5l 如果擺到a7 + 24105G + 1635z
我晨早買咗

呢個袋擺得落a7 + 24105G (我係舖頭試過)
但擺完唔使旨意再擺任何嘢

我放R2果時標9成新
個買家收到之後問返我點解唔標99新
話佢睇落根本就係全新

10L應該放得落呢3支喎

body 插住55.8 放入去，鏡頭向下LCD向天
之後隔離分兩層1635z 同85.8 都打橫擺

我1635 插a7ii 另外兩格打直插終於都得左

次次都唔標幾成新
講幾成好ON9
直接標明機身有冇花, 快門幾多就夠
次次放機都比人問點解咁新

想問下已壓縮同未壓縮raw
大家喺後製嘅時候有無覺得好大分別？

另外點解選擇咗raw之後開唔到HDR?
唔該大家

你後制時 shadow位推高5ev就見到分別，主要係風景相為左保留高光位而shadow位under左好多級，要後期推番光的情況

仲有就係光源差好大的位置的2 者邊緣

黑椒汁sensor係咩意思 係塵定咩野？？

其實上網收係咪都係fb group同肥花？
星際其實會唔會反而係貴但信得過少少？始終有間店

有冇巴打有啲冷門鏡分享下？手動都ok

想問下rx100m3有無得拍慢動作？

之前係sony online store買左64 SF-G
會員85折(好似一年有quota 用一兩次)
之後用生日或者你登記過其他保養會送$100比你online store買野,
埋單六百幾蚊

想買咩sd 卡可以睇下面Benchmarks

3月29號去日本...係唔係應該趕唔切買到a7iii，

本身冇機咩

冇啊唔通要買富士

google下ccf
個人會賣比舖頭因為廢事煩兼冇時間交收，

但唔會係果啲舖頭買嘢
因為好多人啲野有暗病，唔敢自己賣怕麻煩
會賣比舖頭因為冇仇報。。自己唔識check 好容易中伏

如果r3黎計
uncompressed raw 14bit 色深， 大概80MB 一張相

compressed raw 12bit 色深， 大概40MB一張相

一般dr 唔高既相(例如人像或者室內) 2者基本上無分別

高dr相， 例如室外landscape 又或者有高光位既相
uncompressed raw 會有artifacts， 但唔1：1 聞相或者print 基本上都睇唔出。 分別好細

noctilux 50 0.95

另外任何effect 嘢(hdr， sepia 之類都係jpg 先用到)
raw 即係raw， raw 技術上黎講唔係一張相， 只係一堆data。 所以點解raw 要用特定software 先睇到
同埋用唔同解rawsoftware 睇顏色都唔同。

你平時係windows/mac 睇到個raw thumbnail
係個raw 入面既embedded jpg

有啲人可能想影3張RAW + 1張合成jpg
但係sony就係冇呢個功能

唔該哂謎底同兩毫子巴 又學到嘢

我係第一次用覺得奇怪
原來其他廠會有？

罪大係咁
A7 系列連Focus stacking都無我屌晒Sony全家老母
Px Shift又要影完import先合到。煩到我都唔想用

打

uncompressed compressed raw 會有artifacts，

有無巴打去過合歡山影星同日出， 24105G 夠唔夠洗，定係補枝1635z 好？？，
用緊a7ii

帶枝大光圈wide

諗緊6300轉a7iii

有無多啲full frame鏡既簡評？首頁好似新出好多都無update 一支gm鏡都無 就爆post係咪順便可以加埋落下個post到？

買得gm 鏡就自己google 下啦

買得gm鏡就自己google下啦

between Sony FF鏡嘅簡評
我略略評論下

Sony FE 鏡 : 同一規格比Canikon 貴40%以上 . 完.

對毫子哥黎講根本無分別

我屌你哋啦

唔洗goole
買得gm已經攻頂

之前有個葉sir幫人換 ccf, 係茶記開工拆機

返大陸買，大陸10/3 就派貨

買2手a7rii 有咩要注意？還是買部一手a7rii有保？

Google 完ccf兼睇左關於葉sir既野
佢茶記改機個d相我都見到
唔該哂幾位巴打，唯有睇下新機啦

Btw 想問ccf其實係咪software ？喱d都改到好可怕

睇左好幾日相機既資料（包括隔離新手買機po），覺得攝影野，一萬幾千真係好細，講緊買個body新款d都兩三萬，仲有唔同用途既鏡，腳架

ccf係cmos前的 ir cut同lpf
外國一向有呢類改裝服務，例如拆走來影紅外線，但更主要係為換上一塊更薄的 ir cut, 來令到轉接菲林 rf鏡時，邊位成像更清晰

詳細可google一下 a7 thin filter

老蛙出左支25mm 2.8macro鏡 睇來老蛙好進取

嗰支super Marco…似係用嚟食市場多啲
反正得好少人玩咁大倍數Marco
laowa始終都係幾枝超廣角犀利

如果新玩買a7r2 1定2手好...同埋邊到買個價會好同埋無咩風險

我意思係自己有用緊 分享下d 相
毫子巴打連呢支野都有

依家買r2 理論上新機抵買
細鋪買扣晒啲卷實際應該14k 左右ok
買二手有保既都要11.5-12k 左右
平2k 但要冒風險，個sensor 有可能有啲奶茶係度

細鋪求介紹

我而家冇老鏡， 以前影菲林果時啲 contax cy 同g 鏡都賣哂了

上年同條女行海港城，有入去諗住整部
m10 加noctilux 玩吓。點知冇貨訂要等幾個月
之後就購買意欲=0。。之後諗諗吓都係唔好玩Leica
唔係好適合me

我dbase 打手

不過要最平就一定係三陽/四寶
呢度都有巴打係呢兩間嘢買
我自己就無去過

Dbase有咩好？

我都唔知有咩好 反正買開冇伏就繼續買

再問多野， 本身係想入埋sel55f18夠唔夠影人加埋景，定出埋kit set 好

鏡身就咁加一支55 1.8？

我覺得人+景 sony zeiss fe 35 1.4za 幾正
加多支 85 1.8 好好用

係正。但支鏡價錢
新手未必接受到。。

特約零售商
除左dbase, dc fever都ok

收機要小心
多謝葉sir
佢塊國產野
有聖光加持 你 D 相

我以前都會買二手機
自從有ccf 之後真係完全無買過
你話mod 第二啲野，或者shutter 壽命差唔多
都無咁大鑊。sensor 一換好撚貴
我有fd 換過r2 sensor, 玻璃爆左
7000蚊

條柒頭仲要係茶記改filter 真係好撚野

淨body 加支 55 1.8

去旅行點都加支uw /kit 會好d
二手kit 應該1500左右
連機都應該少過2000
都值既 同方便ma

仲有得訂？咁保養係咪姐係翻大陸整就ok?

其實機唔會有得揀唔同exposed 影三張相
Hdr 唔係就合3張相？
Raw 就係raw 無hdr 或者想你自己合？
直接影jpg 好似有得揀hdr wo

7000的話，send去台灣改真係薄filter好過，3000左右攪掂

爆咗前面塊filter啦，唔知有無刮到個cmos
佢直接返Sony換了。

咁都爆到
都唔知啲人點樣用野